---
date: 2017-05-08T13:55:00+08:00
subtitle: ""
tags:
- 教程
title: 狼人杀标准规则
---

最近狼人杀又在学校里火起来了，但各班玩的规则都有些微小的差别，我作为多年LYB玩家@(滑稽)就写篇水文统一一下

<!--more-->

### 标准角色 ###
| 角色名  |  阵营  |  能力  |  数量  |
| :--: | :--: | :--: | :--: |
|  平民  |  好人  |  无   | 2-33 |
|  狼人  |  狼人  | 晚上杀人 | 2-33 |
| 预言家  |  好人  | 晚上验人 |  1   |
|  女巫  |  好人  | 解药毒药 |  1   |
|  猎人  |  好人  | 死后开枪 | 0-1  |
|  白痴  |  好人  | 免被放逐 | 0-1  |
|  守卫  |  好人  | 保护人  | 0-1  |
| 丘比特  | 默认好人 | 连情侣  | 0-1  |
|  盗贼  | 都有可能 | 选角色  | 0-1  |

### 标准规则 ###
1. 若玩家坐成一条线，则顺时针的第一个人为1号，按顺时针报数。若玩家坐成一个圆，则坐在正北方的玩家为1号，按顺时针报数。

2. 在屠边中，狼人杀掉全部平民或全部神则获得胜利。

3. 在屠城中，狼人杀掉全部好人则获得胜利。

4. 第一次发言时，按顺时针发言，之后的每次发言按上一次相反的方向发言。

5. 丘比特与白痴算神，盗贼按选择的身份。

### 标准流程 ###
①表示为仅第一天

1. 进入黑夜

2. 盗贼①

   - 从发牌剩下的两个角色中选择一个，若有狼人必须选狼人

   - 未被选择的角色被埋(在本场游戏中不再出现)

3. 丘比特①

   - 任意选择(可选自己)两人成为情侣

      1. 若情侣为两个好人，则情侣仍为好人，丘比特仍为好人

      2. 若情侣为两个狼人，则情侣仍为狼人，丘比特仍为好人

      3. 若情侣为一个好人一个狼人，则丘比特与情侣成为第三方

   - 丘比特只能通过发言猜测情侣身份

4. 情侣①

   - 情侣互相看一眼，但不可直接说自己是什么身份

   - 情侣之间不能互相刀或者投放逐票

5. 守卫
  
   - 不能连续两天守卫同一个人
   
   - 只对狼人猎杀目标有效
   
6. 狼人

   - 狼人可以故意自刀或者空刀(不杀人)
   
   - 若当晚狼人不能统一意见，则当晚空刀
   
7. 预言家

   - 通常法官拇指朝上为非狼人，拇指朝下为狼人
   
   - 若验的人是第三方，则法官仍按原身份告诉预言家
   
8. 女巫

   - 一天晚上只能用一瓶药
   
   - 不能对自己使用解药
   
   - 用完解药以后不能知道死的是谁
   
   - 如果狼人刀杀目标与守卫守护目标相同，则仍正常向女巫示意该玩家死亡，使用解药就相当于浪费解药

9. 天亮了

10. 警长竞选①

   - 竞选警长时想要竞选的玩家同时举手，按顺序发言
   
   - 参与竞选的玩家无法参与投票
   
   - 参与竞选的玩家可以随时退出竞选，但退出后也无法参与投票
   
   - 若没有人投票，则本场游戏无警长
   
   - 若投票时出现同票，则同票者再发一轮言，在进行一轮投票
   
   - 若第二轮投票仍同票，则本场游戏无警长
   
11. 宣布死者

    - 宣布时不按顺序(不能让大家知道谁是怎么死的)
	
    - 猎人死亡可以选择亮出身份开枪杀死一名玩家(必须亮出身份)，也可以选择不开枪(不能亮出身份)，但被毒或殉情时无法开枪

12. 死者遗言①
  
   - 若出现第一天不止一人死亡则不能留遗言
   
   - 发言顺序按照普通的发言顺序

13. 移交警徽

    - 警长可选择撕掉警徽
	
	- 若无警长死亡且不能留遗言，则移交警徽时不能交流
	
14. 轮流发言

    - 发言顺序
	
       1. 若存在警长，则按发言顺序从警长左右开始发言
	   
       2. 若不存在警长，则按发言顺序从序号最小的昨夜死亡玩家左右开始发言
	   
       3. 若不存在警长且昨夜为平安夜，则从序号最小的玩家左右开始发言
	
15. 放逐投票

    - 警长在投票时算作2票
	
    - 若投票时出现同票，则同票者再发一轮言，在进行一轮投票
	
    - 若第二轮投票仍同票，则本轮无人被放逐
	
    - 若被放逐者的角色为白痴，则被放逐着必须大喊一声“我是白痴”，然后免于放逐(仍算作神)，但无法再参与放逐投票

16. 放逐遗言

    - 被猎人开枪打死的玩家先留遗言
	
    - 若出现情侣殉情，则被放逐者在殉情者之前留遗言
